美國海軍上校Capt. James Fanell 聯署信請特朗普嚴打中共 By Chapman Chen

七月十八日，美國太平洋艦隊前情報資訊行動主管范耐堯上校（Captain James E. Fanell）在政治危機學刊Journal of Political Risk，公佈致特朗普總統公開信〈堅持到底：對抗中國極權擴張〉，獲美國等國約一百三十人聯署，包括美國政論家Anders Corr博士、美國軍官、各國學者賢達等。范耐堯明言「中國夢」是中國人及世界其他地方的噩夢。強調中共在全球擴大霸權，乃係日益危及人類自由的惡毒威脅，例如鎮壓香港自治；成日威脅攻台；囚禁新疆百幾萬回民；企圖主導東中國海和南中國海；推廣一帶一路，債務陷阱外交。指出美國過去四十年，「安撫」中國，實質危及自身安全。鼓勵總統繼續實施強硬政策，進而化為制度，率領民主友邦，擊敗中國雄霸天下，壓制自由的野心。

七月二十二日中國外交部發言人耿爽指責范耐堯聯署信「充滿意識形態偏見和冷戰零和思維，百般詆毀抹黑中國內外政策」；又話「連署名單...夾雜法輪功邪教分子...令公開信的嚴肅性大打折扣」；聲稱「歷史已經並將繼續證明，挑動中美對抗衝突是危險歧途，推動中美合作共贏才是滄桑正道。」

七月三日，百名美國亞洲問題專家聯署，致美國總統特朗普及國會公開信，聲言中國並非敵人，要求總統停止遏制中國。范耐堯公開信或在回應之。

以下為曾焯文中譯的范耐堯公開信（任何人都可去jpolrisk .com參加聯署）：

特朗普總統鈞鑒：
在美國獨特的歷史，歷代都勇於維護宏揚美國立國精神，擊敗對美國及盟友自由的威脅。今日，我們這一代人面臨的挑戰是日益危及人類自由的惡毒威脅，即中共治下的中華人民共和國。
中共明顯的野心與美國戰略利益對立，中國正採取越來越多行動，危害美國和盟國。過去四十年，美國奉行開放政策，「安撫」中國，實質導致美國國家安全逐漸受到侵蝕。
不能這樣繼續下去。
中國並非我們希望的那樣。在我們的政治體制中，政治是常態，戰爭是例外。在中華人民共和國的世界觀中，恰恰相反。兩邊情況不對稱，甚為危險，展望未來，我們必須更深入瞭解，更小心處理。
中國展開運動，破壞美國及盟國國家利益，總統先生採取強力另類政策，廣泛連貫戰略對抗，吾人感到鼓舞，鼓勵總統先生堅持反擊中共。
總統先生國家安全戰略，強而有力，正確闡述美國何以必須對抗中華人民共和國，我們一概承認支持，反對暴政橫行完全符合美國立國精神，以及我們捍衛本國自由的優良傳統，有需要時，甚至包括海外自由。
我們注意到中共不承認現有國際秩序的原則規矩，於美利堅治世，這種原則規矩實現人類史上最偉大的全球和平繁榮時期。中共意識形態同實踐均拒絕這秩序。中國的統治者公開宣稱一套新規則，堅持其他國家遵守，例如企圖主導東中國海和南中國海，以及推廣所謂的一帶一路，債務陷阱外交，志在擴大中國全球霸權。中共唯一堅持不懈的原則是維持同擴大霸權。
在過去四十年的中美關係，好多美國外交政策專家未能準確評估中國的意圖，甚或將中共應受譴責的行為歸咎於治理十三億人的困難。這些綏靖中國信徒一次又一次告訴美國政策制定人：一旦經濟現代化足夠，中國就會成為「負責任的持份者」。這種情況並無發生，一日中共還在統治中國，這種情況都不會發生。
中共有系統壓制宗教自由和言論自由，包括新疆一百多萬回民被囚，香港自治日益受到鎮壓。中華人民共和國亦經常違反其義務，正如對世貿的責任、航行自由、保護南中國海珊瑚礁。然後，北京要求自己國民同世界其他地方，接受他們的虛假陳述和理由，恰似奧威爾一九八四式謊言。
中華人民共和國從來皆非和平政權。中共利用經濟軍事力量 ，所謂綜合國力，欺凌恐嚇他人。中共成日威脅攻打自由民主台灣。
中共正在擴大全球影響力，以經濟利益承諾，誘惑美國盟友同其他國家，獨裁資本主義包裝成自由貿易；商業行為貪污舞弊，不受控制；國家控制實體冒充客觀學術、科學或傳媒機構；貿易發展協議缺乏互惠透明，不可持續。中共污染所觸及的一切。
這種擴張主義明顯展開中共大戰略，並非偶然或暫時。黨的野心有好多堂皇名字，最新的有「中國夢」，「中華民族偉大復興」，「人類命運共同體」。共產黨的「夢」是中國人及世界其他地方的噩夢。
絕大多數中國人都希望過和平的生活，我們堅定他們。
但我們不支持中國共產黨政府，亦不支持危險的習近平集團。我們歡迎總統先生對付習近平政府的措施，恰當區隔美國經濟與中國削弱美國經濟的陰謀。美國任何「綏靖」外交、經濟或軍事政策都不能制止中共的大戰略。
如果有任何確定的外交成功指南，那就是美國領導，其他國家仿效。歷史告訴我們，一旦美國政策處方，如總統先生所制訂者，成為現實，率先明確投入，解決對自由世界的生存威脅，例如中共，美國盟友就會追隨。中共當前的戰略是推遲拖延，甚或是等待先生總統任期屆滿。因此，必須盡一切努力，化政策能耐為制度，重新平衡美中經濟關係，加強與同道民主國家聯盟，最終擊敗中國壓制自由的全球野心。
堅持到底！
請願信作者
美國退休海軍上校
美國太平洋艦隊情報與信息作戰部前主任
James E. Fanell
FB link:
Web link:
聯署連結：
Pic credit: U.S. Navy Photo by Mass Communication Specialist 2nd Class David Kolmel/RELEASED
#ccp #jamesfanell #jamesefanell #anderscorr #USPacificFleet #donaldtrump #communistchina #maga2020 #onebeltoneroad #chapmanchen #keepamericagreat

簽 ！

sir! this way